[長文]其實有冇人真係睇財務報告

先講份財表係睇咩同對你投資其實有咩用先

投資又好，炒又好，自問成熟既投資者都會有自己一套信念。三大派系包括TA (技術分析)、FA (基本面分析)同9A(鳩分析)。

一班覺得TA無用既朋友，一般都會話自己係睇緊FA。但FA其實靠一個人之力係無可能的，因爲要做好一個FA，除左經濟大方向，公開的財表，重要認識該公司既管理層，公司運作，內部管理，實際流動資金水平，行業運作，買賣家集中度，每個項目特性，每個項目的投資原因，目標等等............所以最後99%自封睇緊FA既人，都只係9A。

我地作為小小投資者，無一個團隊幫手查曬以上既事，亦無可能成日見到管理層，報紙又成日只係吹升跌；係無可能睇透成間公司運作下，我地手上只有1）自己對宏觀經濟分析準繩度，2）公開財務報表，3）公司周年大會對管理層直接提問，4）行業認知度。

上市公司財務報表係免費但滯後的資訊。但財表講到你知既事包括： ‘需唔需要放間公司係watch list’ ‘未來1-3年重有冇價值’ 同 ‘股價合理range’。

待續....

止凡 龔成 鍾記 巴黎xx 表示唔認同

理得佢地丫

通常visit下間firm同management傾下計先

同埋啲analyst會出REPORT 邊洗自己分析

佢出買入評級你就買？

我唔睇呢啲

大把人買佢地書, 俾幾千銀上佢地幾個鐘堂聽佢地鳩up

其實d 公司成日做假數， 你識睇FA 都無用。特別係大陸既公司

我會係經濟低迷既情況下買入優質既公司， top down 咁睇

大陸公司應該冇人睇fa
連班auditor都唔知邊條係真數

佢地講d野有無用 見好多人追蹤

樓主講果4樣已經係基本面分析既一部份

我睇開佢fb同上完佢班 我覺得係學到一生受用既理財系統 同埋一早已經回本

你個名同跟佢買比亞迪一樣
如果睇FA+埋技術分析去買點睇

人地做 FA 係睇年報， not just財務報告

法律上
財報只係滿足監管上的要求， 無重大錯誤就算9 數

你拎黎做買股票既參考， 一定輸到扒街

同埋股票睇前景， 財報我會覺得係 for 上哂軌道既公司做projection， 關聯性會大 d

其他公司就好難講

我就係淨講FA入要其中一part

技術分析我完全冇接觸 但靠睇FA 已經可以做到搵到低估 合理價同高估

呢樣我buy，買股票從來講合理價多過早知撚

買股票 又唔係買公司
睇年報
你不如去勾大戶條線算啦

買1隻股 用6個鐘研究 可以安枕無憂wo

如果公司結構唔係不必要地複雜，fixed asset 有價有市有現金流，淨現金又有數計，股價幾多以下買等如打折買資產係計到

而且當間公司私有化，你亦能自己計下數

直情唔洗訓

其實我想問下 平時睇電視d財演 成日問人短炒定長渣 短炒既賺到錢 邊有人想長渣 唔明咩邏輯wo

長渣既咪有得訓

睇你買咩公司

如果係市值高 有歷史 有信譽既其實睇FA係無問題

做假數既好多都唔會用big 4，隻2010咪2015年果時由big4 轉去次1級 已經係好大警號

果班人問完米又係求其畫條線話係阻力同支持 同機械人一樣問完就收線

9A派嘅say 個 hi

上次睇電視 有個師奶 話買左隻歲寶百貨 話1.4買 升左1.9問專家放唔放 專家仲讚佢叻 叫佢分斷放 隻野長年5毫子 今年仲要見紅 過幾日停埋牌tim 唔知佢後來點呢 比著我即刻叫佢放左佢 比人食左都唔知咩事

fa risk return 一定高d, conviction 大好多

ta只係outcome, 大戶85pct 都係用fa,美國佔比仲多

但係無可否認fa好花時間同埋有d位要同管理層傾先知

利申: fa大戶從業員

同管理層傾先知算唔算內幕消息

去下公司既周年大會，好多公司會詳細講手上既生意，未來3，6，9，12個月既projected sales etc

聽下董事講咩，對下數字，都知信唔信得過，以上全部係入門既野

樓豬就真係9a緊

9A

其實得一種9a

散戶fa 同ta 都唔知有無50%勝率

大家資源同資訊不足情況下盡做，由10%升到30%就夠了

Juicy

所以買d 日常會接觸倒嘅野好d
d 支那老千股份報表做到靚靚，實質間廠空無一人

簡單d 恆指2萬2起開始溝 18000 all in
唔買大陸股 只買大野 勝率高 簡單 技術要求低
已經好過8成人了

或者咁講FA係唔會太貼中近市 d友成日話FA沒用 係因為把握唔到短線 而我認為TA同FA係沒抵觸 TA可以幫助FA去確認觀點時機 FA亦可以比多個conviction自己去做操作

我個做法係整定張watch list. 一跌果下就買
到時先揀心理質素會影響下手決心

唔會，因為無人會問內部既財務信息，而係問將來既睇法同期望，唔構成insider info

覺得香港話睇fa既散戶，只會睇粒數字，其實更重要唔係粒數或者個ratio，而係背景既implication

另外，同埋要睇多d年報notes 果part,因為一間公司好多細節都inter connect

已整
不過成日想sp 執多少少
成日都接唔到

大陸公司真係唔好掂
做假數 清盤都奶過野

中國人做生意根本笑料
誠信都無 講投資

買入評級=叫散戶接火棒

我本身出post原意就係想令大家獨立睇得明一份財務報表係咩同點睇，但比人扭曲到淨睇數字就買

Lmhy

其實重點應該是放邊

我本身睇你頭幾段仲誤會你反對睇年報

睇statement一定要睇埋auditor
大陸公司真係盡量唔好搞

Lm

巴打上左邊個堂？

其實到而家都唔知佢咩立場...
第一個post 寫到一舊舊咁

個人心得
而家股市炒上炒落係FA搵大方向框架，用TA操作，尤其係香港個市太過人為，走勢經常脫離基本面，如果唔睇TA，縱使方向正確但永遠搵唔到令自己有信心嘅入市時機

多汁蛇
lmhy

龔成

Lm 樓主教睇 report

其實上堂同fb d post 有咩分別
你學完個方法係咪可以應用落佢其他股到

平穩增值股 好易用到 潛力股要d經驗

其實FA TA都是9A

其實對行業前景 business model 同埋管理層能力既判斷都幾重要

Fa要睇邊個audit, 唔係四大完全可以無視

審計本身就係好複雜嘅野黎，時間又有限也根本睇唔曬所有野。

但都有佢嘅價值，所以個人認為兩者都要睇。

利伸：好憎龔成，佢根本就教人成功主義同埋所有事以錢先行，咁樣嘅生活係本末倒置。

對沖基金對FA要求好高 尤其係宏觀經濟 因為要渣長短倉利用時間去增加中間既差價 睇錯觀點短線都沒咁明顯甚至會輸 但一長線走一段時間 個倉既profit會好明顯 尤其熊市表現會好突出

其實講真做假數既係得d 大陸佬，香港班有錢佬愛釋羽毛唔會同你做假數，果d 向下炒果班莊除外，基本上你稍有常識都分到。香港d 大公司做大撥備做細撥備就會，基本上唔會過份。

你地又唔好比仇恨蒙蔽雙眼，覺得大陸所有公司假數。如果係咁，佢地周期點解要增大現金做靚比率，比錢核數師寫個假數米得。
另外，佢地會計準則都係香港上市準則，核數師都係香港，咁一係就果個核數師經手所有公司都有問題架姐

係，以前9買，而家買股唔會話買貴左，過到心理關口合理價買，佢好深入講果幾隻股係值得投資。雖然上堂同佢平時fb post/blog重覆左d，但幫到你重溫佢教既野。耐性都好緊要，買股唔係短炒果一浸。年報我就未握握，但叫做有野比你參考點解你要買果隻股，而唔係聽人講買邊隻最好，輸都叫輸得抵

Buy side 一定睇FA

平時睇開fb同上完堂 之後睇選股勝經我覺得重覆得好緊 得幾頁係我冇聽過 有d悶

姐係其實睇選股勝經已經夠?

上堂內容多好多 但我覺得包含左股票勝經同選股勝經內容

其實我幾個月前已經想報，不過番工番shift 一路都就唔到時間

如果啲財演係搵得嘅
鬼有時間走出嚟教師奶咩

上堂你當係精華式話比你聽
睇書內容可能重覆，但真人講出黎個效果好唔同，我應該會再買埋書去remind+容易睇好多，因為上堂清左concept

賺到錢點解要免費話你知？好多時都係9up當秘及幫佢地散貨，叫你買又唔洗佢負責，買中左就覺得佢好神

自己睇路喇
唔係話搵到錢嘅人唔會分享
但唔會去到咁深入，俾埋個number降囉

會睇

重倉會睇

Of course

樓主提到兩個問題
無資源(時間and 金錢) 去研究投資

其實有睇 intelligent investor + Warren buffet有d advice
散戶好arm 用.

1. 大部分投資者-->Defensive Investor
股債50:50

2. Warren Buffet -->ETF
S&P 500 ETF 90%
short term treasury 10%

慳番d 時間build up 自己真正搵錢既地方 (e.g. 事業)

重點係選幾個行業或者子行業你有興趣

1. 跟住睇熟行業同公司，
2. 之後就計幾多錢去買
3. 最後睇top down 搵Timing入

第一個點最晒時間同埋最要俾功課
之後只係操左多左就會有經驗同慢慢有岩既判斷，當你有左自己的一套之後，你就唔會再會俾人干擾到，發生咩野事都唔撚驚

詳細每一個點點做你地有興趣先再講，太多細節位

支持巴打
初學睇一份都要幾日時間
揀錯股黎睇真係浪費曬d時間
相信巴打無可能隻隻股都睇晒
想知用咩準則揀黎睇？

lm

Random walk down Wall Street 話唔建議買債
因為長期回報股票多數比較高

認同，明知個樣野冇優勢又好難玩都係唔好哂心機，搵啲自己有優勢既野投資仲好

玩左十幾年股票，宜家覺得d financial statement 係無用的

升跌都唔係好關事，捉到市場個trend 仲緊要

Lm支持

你個名
同埋回咗本係主要因為美歐QE
全球水浸逼資產升值
止凡龔成最on9 係自稱FA 價值投資
但個市3萬3果陣一樣唔夠膽講個市過熱
但而家碌到落兩萬五六啦
就無恥地走出來抽水扮高人

lm聽書

其實更似係 FA同TA 班友為咗私利 (eg 價值投資者開貴班謀取暴利) 而故意講到對家屎都不如

比咗幾千蚊上堂唔通同你講實際應用唔大咩
仲唔比你班連登仔笑到面黃

當一間公司每年盈利上升 不斷有現金流入 股價唔會跟著升?
我正正係由33000點開始買到24000 我都仲賺緊錢 33000點唔係全部版塊過熱

我講清楚D.
我唔係話價值投資無用, 不過用龔成、甚至止凡呢亭鳩吹縮頭烏龜去類比buffet, 我個人覺得太侮辱巴老了.
1.首先應該注意嘅係人地巴老買果陣唔係少少咁買, 人地係大手咁掃貨甚至進入埋公司董事局, 人地好清楚間公司真正value 係幾多同做緊乜, 就唔係止凡鳩up完食正QE 全球水浸就買內銀當自己好有眼光
2.人地價值投資者係會響察覺到股市過熱果陣減持, 或者買其他工具做對沖平衡風險及可以預見嘅跌浪, 而唔係好似香港D 價值投資財演咁叫人「你供啦, 唔理大環境總之長供必勝」, 知唔知日本發生咩事? 知唔知美國風光一時的底特律而家產都破撚埋?
屌佢地老母啦 咁只係唔似財演嘅財演咋
人地巴老可以叫人長買S&P500, 係因為美國政經同各樣軟實力都係世界第一, 而且係短時間內無可取替嘅第一. 而香港收錢開班果堆人居然係2018年都照樣將呢個 concept apply 落香港甚至支那股市
3.由point 2,引伸到嘅係要對世界政經有基本認識, 如果80年代聽呢班類財演開日本股票, 你到而家都回唔到本.
但止凡呢堆人根本就唔敢明確講自己嘅立場同認知; 而你睇龔成係facebook 講貿易戰, 佢依然只係天真地覺得只係兩國貿易順逆差問題only, 背後嘅政經背景接近0知識
你地真係覺得上佢地堂買佢地書, 就可以避過未來2-3年極可能會出現嘅大浪?

你買乜野由 33000 到而家仲賺緊呀? 講來聽下?
定你係用埋 2016 & 2017 條正數計埋落去呀
我就有朋友聽拱成支笛今年月供緊你隻比亞迪同 2800 啦, 長遠無人知, 但到呢一個月佢兩樣都蝕緊, 你供乜Q係賺緊?

係由33000開始買到24000 係分注買的
比亞迪 平均價50
信義光能 平均價2.4 2.81放
數碼通 平均價 8.8
通達 平均價 0.84
六福 平均價 22.8
莎莎 平均價2.8 3.46放

月供用1年睇 根本冇意義

所以我自己買佢地既書主要都係睇佢地點樣分析一間公司，至於要買邊一類股就要加入自己對依個世界睇法

唔好on9，本財務報告就算係滯後資訊，只有留心可以睇到好多嘢。

例如某貨櫃公司（第二大嗰間），2017年虧轉盈。但如果睇盤數，可以睇到因為貨櫃規格有變（油性漆唔再用得，要轉水性漆），而因為間公司比第一大嗰間提早轉用水性漆，所以一口氣搶咗好多生意。

只不過，海運雖然有小陽春，但實質反彈無見影。
2018年頭同返第一大嗰間硬撼根本死硬，結果？18年上半年咪又蝕返。

又或者好耐以前，某上市公司狂發CB，公司本身現金流夠頂，所以就算leverage 高都一樣有人買。之不過股價長期低於CB行駛價。如果有睇財務報告，就知間嘢奶硬嘢，之後咪因為股價頂唔順，高唔過CB strike price ，隻CB一到期，無銀行借錢，liquidity 唔夠，就收咗皮囉。

仲有，financial statement 有個位係列咗喺嗰個財政年度後發生嘅大事，呢啲嘢全部都有啟示。

唔好聽果d咩野基本野班，等我好簡單講下

一隻野升，得兩樣野算
1. 盈利升
2. 估值升

而你未投資果陣既心態市場已經price in 晒以上兩樣野，你要搵到錢唯一可以係你認為市場唔岩，你岩

例子: 假設一間漢堡包公司
市場預期下年間野因為開多十間鋪，盈利係30pct增長. 由$1eps 升到1.3
跟住，你食完間野，覺得好好食，連天水圍上水d人都走出去食，你覺得佢會開夠二十間,下年有40pct 即1.4 eps
你用你相信的盈利水平乘番依家既估值就係目標價，價差就係預期收益

2. 估值升
例如銀行股，pb係一年期同十年期國債差正相關。 好啦市場依家俾pb = 1,而1係比較保守的估值， 你覺得唔係wor市場太悲觀, 我覺得long run前景幾好，債息差應該會拉闊，你咪用你帳面值乖而你目標估值得出你的目標價同期望收益

1同2可以同時發生，goods and bad:

1係要做多d功課同埋個人要好有前膽性, 收益一定大好多，時間性把握唔太重要，岩投資周期長的人

2. 功課唔洗做多，但係對一間公司的估值系統或者行業估值要好detail 了解，時間性把握要好好，因為估值變得好快，同埋收益率比較低

師兄們想了解多d再打，學問要明好簡單，但係細節位好多

基本上，上得市嘅公司，無論大小，乜背景都好，一樣會喺年尾粉飾就㕑窗執靚仔條數，十間起碼有9.9間都會，咁算唔算假？

唔係話睇盤數好有用，但絕對可以睇到隻股票升係因為業績？定係只係有人鳩炒上去

睇下係炒咩股，有啲短炒嘅股係冇必要花時間睇

一隻股票可以10幾年都一直被高估或被低估。
無得解釋架。。。

你係咪打手來
係你自己講由 33000 供到 24000 仲有賺
我係質疑緊你呢一點
我無話月供剩係睇一年
轉移視線唔好
你分注買係點分注先? 手動?

我係打 (買到）24000 我計估值 用手動分注

龔成係教唔識既人月供 費事佢地亂買 識估值既叫佢地自己分析 創造大量回報 上佢堂正正係教人點分析同估值

一隻股每年盈利上升 派息增加 有可能被低估咩?除非管理層唔值得信賴

強貼留名

美股先可以玩價值投資

我見有D真係識野既巴打開口講野真係好感動
係我繼續講之前，我想問下
1）係咁話唔洗理數字/所有數都係假果D人買入股票會睇咩
2）點解香港同大陸無價值投資？

1）我當你睇TA
2)?洗唔洗不學無術到咁

你睇FA, 睇唔睇到2282, 2382, 2238會大跌？

金叉入，死叉走

專家叫你放晒一陣再升點算
叫你唔放 一陣潛水點算？
識玩就叫你分段放 放晒先升就係你自己賣得太急
未沽晒就潛水就你自己貪心沽得慢

有無FA+TA撚分享下

認同巴打講既野，就算講唔到隻股出年幾多錢，最少睇財務報告可以幫你搵到同業中最值得買果間

BTW，果間某貨櫃公司傳左好耐被收購，巴打有無咩睇法？

本來就炒高左 係班傻西高追 唔跌先唔正常

1. 難聽d講句，盤數假你咪可以打個大折，一樣d有投資機會，仔細諗下佢假果個位真既數有幾多

2. 大陸同香港value investing 相對無咁work because of poor liquidity,睇既人較少

LM學野 有冇咩入門書教FA

我既理財觀：
唔好覺得自己會贏到市場
指數基金跟大經濟週期升複利就夠

長線先會睇 短線根本比大戶控制

TA判斷時間 FA判斷價格
人脈判斷真假

我唔係教會計的，只係想用最簡單的方法教點睇份報告，先由最簡單的講~

上市公司每年度內會出一份全年審計帳同半年內部帳，幾時出睇番果間公司上年大約幾時出就得。

先唔好比D廉價分析撚化！好多人口中掛住幾個ratio, 例如current ratio, gearing, interest/EBITDA, P/E 比率其實無話高定低好。要記得，所有野都係睇行業，要同同業比較，再同同級同業比較，而且要睇個比率一段時間既變化。

不論如何，要了解一間公司，第一步，去左公司網頁或者google睇下間公司係做咩生意先。

之後打開份報告，成份上市公司財務報表的精華，其實係 ‘主席報告’ 同 ‘管理層討論與分析’ 。呢兩個部份已經將所有數字既精華，過去一年發展同展望濃縮曬。為左更深入知道間公司做乜，就應該睇 ‘公司資料及簡介’ 同 ‘項目概覽(如有)’

至於數字，包括損益表(P&L)，資產負債表(Balance Sheet)，同現金流(Cash Flow Statement) 其實係最後先睇的！

睇咁多野，其實只為兩個數字，1)每股值幾錢 2)現金流預測，下篇會開始講(1)， (2)則實非常高深，日後有機會再講...

好多時你會聽到分析員講核數師意見，其實絕大部份正股點都會出到 ‘真實而中肯(true and fair)/不保留意見(unqualified opinion)’，表示盤數既數字符合準則同有適當文件支持。如果一間上市公司比人出左保留意見(qualified opinion)，什至不出意見，呢D股票唔好放入觀察名單了。

但實際情況下....間公司一係會炒左個核數師，換到肯出無保留意見為止，一係呢...就會直接停牌，停幾日之後公告話你知出左大事，唔知停幾耐咁了，例如1318，一停就3，4年了。

我professor靠睇FA賺左幾球 可能更多

留名

其實唔係專業人士的話，用DCF Model都可以俾到你未來股價幾年大方向，加上技術分析，睇下線咁。
唔敢講會賺，但起碼篩走出唔適合嘅股先

留個名，巴打都有心機寫

中國既四大同美國既四大你估一樣咩

push

個人覺得MD&A係要睇，不過唔可以淨係睇間company，要成個industry 睇先有用，因為好多時company 會吹到好大或者執左啲野，單睇一間company好易俾人misleading

總結一句...文字是靈魂, 數字是軀殼

聖誕後再更新...

其實睇邊個partner架姐

支持！

no no no
management discussion is just bullshit
the words are just template
figures are more important
read more transcripts and interviews

炒開細價股
留名學野🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

上次講完成本財務報告既內容同睇書次序，今次打開#237安全貨倉 201803 全年財報講PnL 同Balance sheet 點睇。

安全貨倉財表數一數二容易睇，典型物業投資公司，公司只有幾個主要物業收租，另外有少少錢炒下股債，而且無咩負債，所以用佢黎做例子講個基本概念。

睇財表永遠記住，文字是靈魂，數字是軀殼。進入數字前我當你地依上次篇文睇左應睇的資訊。財表上公司網/港交所下載。

睇完文字，個人順序會睇PnL先，第123頁，由最上開始，‘收入’左面，有個細數字5，意思係後面附註會有呢粒數既break down。141頁，附註5會講每個版塊收入，之後同頁下面到142-144頁，會見到分部資料，反映集團無個業務版塊的收入，稅前純利的break down。

第一行：分部收入-每個版塊毛利，所以總和等如銷售
第二行：分部盈利-各版塊的稅前盈利，呢個數比較重要，代表左公司真正業務賺的錢
第三行：投資物業公平值-意思係間公司D貨倉，商業大廈較上年同期估值增加左，估值一般都係由香港幾間比較大估價行用幾個估值法估出黎，呢個數帳面上影響左當年利率同資產總值，但因為無實際現金流入，所以我一般會係睇盈利時減去呢個數，所以上面講分部盈利個總數會有比較有意義。
投資物業公平唔會反映曬一間公司所有物業市值，主因包括/例如自用物業係會計折舊，唔會年年重估 ; 另外間間公司個政策，同會計溝通，稅務考慮下亦唔一定將所有物業重估 ; 酒店就重估左都唔可以份財表反映等等.....(所以叫你睇左字先，淨睇個數果種無知真係令人打冷震...)

下面的資資同負債係該版塊應佔資產同負債，例如物業投資果列，分部收入係收到幾多租，資產係佢手持物業估值，負債，以呢間公司結構，應該就係預收左既租，同相關未付稅。（公司無銀行負債）

第六行：除稅前盈利-會對番P.123個除稅前盈利

之後就係當年賺幾錢了，除稅前盈利18年度升左成77%到4.99億（17年度2.83億），但你踢走公平值個數，其實18年除稅前盈利跌左9%到0.86億（17年度0.95億）。

算唔算賺少左好多，其實可以比對下佢資產值同資產淨值，但就要日後有機會講了。

帳面價值
流動資產價值
清盤價值
Dcf
展望
睇完

有冇諗過成條數係佢造出嚟？聽講有d listed company 係造大係數，咁你用杲d data 跟本分析唔到。

利申 想學野

我係Random Walk 既信徒， 即長期平均買入指數基金，用平均化同時間去減掉風險，正常經濟體下，這麼策略必然跑贏通脹， 而且唔洗煩。

睇美化後既財報根本無用，除非你係Board 有耳目， 否則外人無從得知真實情況，再者即使財報有跡可尋，股價都反映晒insider 既行動。

TA 就更加on9

所有野都造出黎既話，你應該錢都唔可以放係銀行入面

想問銀行業同保險公司條數係咪超難睇？有冇咩書係可以睇下學下？

保險比較難，銀行都ok
股票分析就唔難，仲簡單過corporate

香港股市真係無乜用，個價都唔反映價值
美股就有用

呢兩個行業最難睇 行內人都好多唔知自己睇緊咩

靠dcf應該收得皮
太多assumptions

其實點解香港股票個價都唔反映價值
但美股就有?
可唔可以講下?

個人覺得
香港股市受大陸影響，炒股講鑊氣
不如你舉下反映價值嘅例子

唔好話財務報告
我連你依篇野都唔係幾睇得晒落去

邊個partner都好，有幾何真係會qualified?
通過有問題嘅，咪chur個客解釋同supporting
跟著個客9up一輪，俾啲解釋唔到嘅垃圾你，最後你再問，佢就發爛渣，跟著咪當自己已經做完auditor嘅事
最後最出clean opinion

上篇文都講左見到qualified係好難
唔信個工具可以直接唔用, 不停咁講佢假對學習無用

保險睇得明都幾好搵，主要睇ev, 即係embedded value
咁ev 入邊有好多舊野
最主要係new business value (NBv) ， 佢佔左一部分晚ev movement ，而又控制得到

nbv係一份當期新部單折現的價值

點樣計出來，就係來自fyp，即係first year premium
主要三個方面分
1. 就係channel
2. 你係期交定一次過交
3. 重疾險定係saving 等等
依三個方面會影響一份新保單的nbv margin

極端例子:
一份期交的agent 賣的30年壽險,margin 可以高達70pct, 即係100蚊全期保費=70蚊nbv

銀行渠道保險saving fast return 一次交晒 margin可能得10pct,即係100蚊得10蚊nbv

咁投資宿主要睇nbv既增長同return on ev同yield俾估值同買股票，主要係睇p to ev

打出來有d長，有興趣再follow up ev果part

利申：買aia股票就唔會考慮佢產品，因為好貴， 產險公司基本上無人會投資，因為賠率好高同埋天災好難控制，

有興趣

睇現金流，盈利，debt.

其實炒股唔係係到crush number
報表以外既野－商業模式，重大既趨勢（robotic, self -driving呢 d重大既社會，科技，商業模或既趨勢）市場走勢，更加重要！

報表以外既，先係關注點！
計咩撚野估值高低估都係哂鳩氣

有興趣+1 特別想知當nbv discount 左interest rate 變present value，係點樣determine 有70％margin係咪claims experience ?

ev nbv外，中兩個重要點係外匯同投資收益，用aia做例子
今年fx輸5%,投資輸10%, nbv增長20%
咁加晒對個ev impact 咪5pct
咁roev 咪5pct
咁aia拿理估值咪1.05倍pev

精算師決定果個產品值幾多，一隻產品用佢既設計同精算假設計的，詳細精算同學仔應該知，有基本準則，claim experience都會考慮

有d 中資既margin assumption 好進取，投資者基本上唔信佢報出來既margin,點解中資估值咁平就係咁解

睇下CASH FLOW

唔明問多少少 如果中資既margin assumption aggressive d 咁係咪姐係可能佢既nbv 會overstate? 所以其實nbv 每間公司既formula or valuation 唔同？

留意緊兩間中資既，佢地nbv 同p/ev都不俗

中資保險KPI冇記錯主要係睇保費收入, 所以佢 product 好多係理財產品, VNB margin 低, 兼發夢聽過佢有啲 assumption 真係9 chok 出黎

係nbv同ev assumption 都唔同

無a股果間,好多assumption 都唔係太真實同埋內控好差，所以咁平
另一間好平果間，管理層exeuction好差

依家慢慢開始睇nbv價值kpi
得番規模最大最低質果間老國企仲用保費打飛機

點睇新中國生命同成日話要轉型財務科技個間

唔知你講邊間

New china life 同平安

新華好平lol,但係管理層好低汁，成日miss, 如果個市好或者行業好，應該升得最快
平安性價比其實幾高

我
番工要睇

當大部份大户都用依招去買賣，你特登唔去用，到底你係醒目定on9

第三行更正少少

投資物業 (IP) 個公允值可以用：
- 附近同類物業市值
- 租金 除以 租金回報率
除非以上都計唔到合理估值，就會用成本法 (通常外國/大陸偏遠地區物業)
你可以係附註13見到佢點計 (Page 148, 149)
原則上每份財務報表都要重估一次既

而自用物業係物業、機器及設備 (PPE) 入面，通常唔會重估，重估 gain/loss 都唔會入損益表 (Juicy 巴舉酒店呢個例子，就係幢物業係成個酒店業務一部分，唔係單單收租，所以佢係 PPE 唔係 IP)

至於大陸銀行仲簡單
1. 貸款增長 (PBOC有指引,依家痴線到連借俾國企定private都有指引), 可以唔洗睇
2. 貸款定價 = 利率 = SHIBOR
3. 資金成本 = 有幾多係存款來,有幾多係同業借番來; 前者成本係利息上升果陣係fixed左,後者係會變
2-3 = 利差, 如果利息升, 對四大行(存款based)同埋零售(吸存能力高)的招行係好事, 對民生果D係壞事,因為利差唔一定expand
4. loan book 企業債,retail債佔比幾多,各行業又佔幾多
5. 不良: 睇佢粒數,睇佢新生成左幾多,同埋邊間行邊個行業不良率比較多 (CCB最高汁,因為多按揭 (mortgage壞帳率平均低過企業/各行業); 民生好多mining sector loan)
你搵到個最有利的銀行, 最後就係估值
估值兩個因素: 10-1年國債利率差 (短端睇liquidity 同PBOC貨幣政策; 長端睇inflation同利率走勢)--->國債年期差愈大, 估值愈高 (因為銀行的營運就係用短期資金的息口借出去收長期利率息口); 另一個因素就係不良率 (基本上係經濟環境指向)

搵到你覺得銀行之後再計計個估值就知抵唔抵買

有D人覺得來緊可能企業會支爆咪買D零售業務比較多的銀行;
唔睇好P2P咪唔買零售比較多的銀行等等
五大行同幾間大既民營銀行先好買,
果D咩野農商行,幾平都唔買,因為本loan book唔夠分散,一支爆還唔到錢就gg

巴打有冇聽過市場先生（不是連登果個，是十年前開始寫財經BLOG果個）

因為原意比新手睇所以未講PPE and IP
所以簡單講其實係睇間公司點將物業分類

你講得夠詳細
其實你講不良果道，好睇間公司做開咩客，之後就比較番佢做更高風險既客，利差係唔係真係可以做大左。因為民營銀行存款好貴吸番去。

另外有D銀行有買一級債提高資本充足比率，但依家有D銀行行緊basel3 有d 行緊少少有D 重係basel2. 佢地講D比率可能因為咁而有出入。

但當然普通投資者無咩需要睇到咁細，最後一句too big to fall就買左先發現渣打都試過派唔到息

無，無興趣

yes, 所以前排農行行增發補充資本係好事

銀行黎講發債/永續債可以提高一級資本

但近日同人傾計，聽到買高rating bond 原來都可以用黎計資本，但我就唔知佢計資本係唔係當一級資本定計另一個ratio....

講到1999 sorry

其實資本d ratio 唔重要，因為唔影響估值，只要唔係太差就得

讀緊cfa留個名學野

渣打 股價沒有最低，只有更低

近排睇番佢十年前既中人壽同埋宏利既分析，我先叫做對保險業點樣賺錢有少少認知（因為實在太深太複雜 ）

其他作為投資者唔需要care佢book幾多profit. 任佢book

建議學左睇地產，物業投資，大宗商品財表先係有原因
有d公司你識睇曬，都太多不可控

Ching 勁

唔太認同
應該睇傳統工業或者消費品
地產，landlord 同commodities 全部周期股
周期股本身最種要係果件野值幾多錢
個核心在於你點睇銅價樓價

多謝巴打分享
想請教多少少:
1. 貸款增長 (PBOC有指引,依家痴線到連借俾國企定private都有指引)
-> 係咪指PBOC限左貸款增速? 但假如經濟轉差，貸款增長放緩係咪都會影響ROE預期?

所有數constant就係，但唔係得一粒數郁

每年4大行俾果粒數都差唔多，而果粒數係聽pboc指令做得，好似17年無記錯好似7-8%

大陸同開放市場唔同，佢貸款係supply driven, 係based on 貨幣政策同放唔放水，經濟好差無咩野直接關係，但係經濟好差會影向銀行借錢俾邊個，即係所講既投向，市好會風險偏好高d，借俾d地方國企，否則只會借俾大型央企

上個月大陸政府已經要求銀行未來要投向一個百份比俾private,四大行做唔做就另一回事

銀行保險有d 數放short /long term 好取決同核數師點傾

好詳盡，長知識了

唔緊要，一齊交流學習下
我自己對果d名星無咩興趣

續#237安全貨倉 201803 全年財報，今次講到Balance sheet。

項目好少，睇埋附註應該明曬係咩。抽幾個主要數字講下...

1）投資物業- P.148提到年中有買新物業，亦有出售物業，睇年內公告會知。睇附註25睇到出售蝕左151萬，但唔等如間公司蝕左真金白銀出街。因為投資物業年年會估值，帳面上投資物業係列出物業市價，而該物業賣得比估值低就會帳面輸錢，但真正賺蝕要睇當年買價，呢D要做功課睇過去公告。

其餘主要物業得番幾件，P.149同P.164都有講，值唔值呢個價要自己再做功課，帳面估值只是參考。
（附註13有講資本化率/Capitalisation Rate，想學睇房地產一定要識呢個數既意思同計法，真係唔明有人問再講）

2）持作買賣投資-附註當中以股票為主，睇帳無得分析了，佢點trade同渣咩你都唔會知。日後分析股價時，想保守可以係價值上打個大折扣。

3）現金-18年度7.78億，17年度7.92億。但有睇字既人會見到18年度好多錢係証券行。

4）無咩負債

整體項目好少，呢本算好易睇。
講左幾篇，咁同股價有咩關係? 大家諗下，下次講。